@article{Reid_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {Una nueva visión de la Vía Láctea},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Mark J. Reid and Xing-Wu Zheng},
  abstract = {Los recientes esfuerzos por cartografiar la estructura espiral de la galaxia nos brindan una imagen sin precedentes de nuestro hogar cósmico.},
  keywords = {ASTRONOMÍA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@article{Freedman_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {Inteligencia artificial para descubrir fármacos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {David H. Freedman},
  abstract = {La industria farmacéutica atraviesa una mala racha en el desarrollo de medicamentos. ¿Hasta qué punto puede ayudar la inteligencia artificial?},
  keywords = {FARMACOLOGÍA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@article{Long_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {El inesperado origen de los dedos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {John A. Long and Richard Cloutier},
  abstract = {Un fósil singular revela que los dedos de la mano surgieron antes de que los vertebrados abandonasen el agua para colonizar la tierra firme.},
  keywords = {EVOLUCIÓN},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@article{Marina_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {Las redes tróficas de la Antártida ante el cambio climático},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Tomás I. Marina and Vanesa Anabella Salinas and Georgina Florencia Cordone},
  abstract = {El calentamiento global afecta no solo a las especies antárticas en sí mismas, sino también a las complejas relaciones que establecen entre ellas. Conocer el mapa de las interacciones entre depredadores y presas permite detectar efectos sobre especies que se suponen poco afectadas.},
  keywords = {BIOLOGÍA MARINA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@article{Metcalf_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {El precio de contaminar},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Gilbert E. Metcalf},
  abstract = {Una combinación de modelos matemáticos y decisiones políticas puede determinar un impuesto viable para reducir las emisiones de CO2.},
  keywords = {CAMBIO CLIMÁTICO},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@article{Koch_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {Experiencias de la muerte inminente},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Christof Koch},
  abstract = {Sobrevivir a un roce con la muerte puede dejar un legado duradero en la psique humana, y quizá nos ayude a entender cómo funciona el cerebro en situaciones límite.},
  keywords = {CONSCIENCIA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@article{Lewis_2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--5},
  title = {Vivir con la selva},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {Jerome Lewis},
  abstract = {Los pigmeos de la cuenca del Congo gozaban de una vida ufana, hasta que el progreso y los conservacionistas llegaron de la mano.},
  keywords = {SOSTENIBILIDAD},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf}
}


@letter{note_AGOSTO2020,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Cartas de los lectores: Agujeros negros, localidad y entrelazamiento},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.1,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Cartas de los lectores: Mar caliente},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.2,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {La transformación de Venus},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.3,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Huellas de tsunamis},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.4,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Indicadores paleoambientales},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.5,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Neuronas convertidas en componentes bioelectrónicos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.6,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Controlar los mosquitos con lídar},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.7,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {La supervivencia de los más jóvenes},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.8,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Información no visual},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.9,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {La fragilidad de los peces con manos},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.10,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Oleada de satélites},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.11,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {¿Tortuga macho o hembra?},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {APUNTES},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.12,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Conferencias, exposiciones y cursos para agosto de 2020},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {AGENDA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.13,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {La madera registra la vulnerabilidad de los árboles frente a futuras sequías},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {PANORAMA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.14,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Los miniórganos revelan de qué modo el coronavirus hace estragos en el cuerpo},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {PANORAMA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.15,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {¿Por qué hay materia en el universo?},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {PANORAMA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.16,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Retina luminosa},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {DE CERCA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.17,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Mirar a los elefantes e ignorar los carteles},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {HISTORIA DE LA CIENCIA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.18,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {El triaje de los pacientes de COVID-19},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {FORO CIENTÍFICO},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.19,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {El sonido de una gota de agua},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {CURIOSIDADES DE LA FÍSICA},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.20,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Sucesiones sin regularidades},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {JUEGOS MATEMÁTICOS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.21,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Rudolf Virchow, activista médico y social},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {CORRESPONDENCIAS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.22,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {¿Mecánica cuántica o misticismo cuántico?},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {LIBROS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.23,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Ética de la edición genómica},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {LIBROS},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}


@letter{note_AGOSTO2020.24,
  year = {2020},
  volume = {AGOSTO},
  number = {527},
  pages = {1--2},
  title = {Hace 50, 100 y 150 años},
  journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  author = {},
  keywords = {HACE...},
  file = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_527__Agosto_2020.pdf},
  decade = {2020s}
}
